% \documentclass[a4paper,10pt]{article}
% \usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}
% \usepackage{xltxtra}
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[height=12in,top=2in,margin=1in]{geometry}

% \XeTeXlinebreaklocale "zh" 
% \XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt
% \renewcommand{\baselinestretch}{1.2}

% \begin{document}
% \setmainfont{STKaiti}
% \title{\underline {拓扑学作业一答案}}
% \author{lxj}\date{\today}
% \maketitle

\begin{itemize}
\item [\Large 1.] 设 $A_1, A_2,\cdots, A_n$都是集合，其中 $n\ge1$，证明：如果
  \begin{displaymath}
    A_1\subset A_2\subset \cdots \subset A_{n-1}\subset A_n\subset A_1
  \end{displaymath}
  则
  \begin{displaymath}
    A_1=A_2=\cdots=A_n
  \end{displaymath}
%   \begin{proof}[证明.] 显然 $A_1\subset A_n\subset A_1$，从而 $A_1=A_n$. 其余类似可证.
%   \end{proof}\vspace{0.1cm}
\item [\Large 2.] 设 $A_1$,$A_2,\cdots, A_n$, $B$ 都是集合，其中$n$为正整数，证明：
  \begin{enumerate}
  \item 分配律
    \begin{displaymath}
      B\cap (\bigcup_{i=1}^n A_i)=\bigcup_{i=1}^n(B\cap A_i)
    \end{displaymath}
    \begin{displaymath}
      B\cup (\bigcap_{i=1}^n A_i)=\bigcap_{i=1}^n(B\cup A_i)
    \end{displaymath}
  \item De Morgan 律
    \begin{displaymath}
      B-(\bigcup_{i=1}^n A_i) =\bigcap_{i=1}^n (B-A_i)
    \end{displaymath}
    \begin{displaymath}
      B-(\bigcap_{i=1}^n A_i) =\bigcup_{i=1}^n (B-A_i)
    \end{displaymath}
  \end{enumerate}
%   \begin{proof}[证明.] 只证明$B-(\bigcup_{i=1}^n A_i) =\bigcap_{i=1}^n (B-A_i)$，其余自证. 任取$x\in
%     B-(\bigcup_{i=1}^nA_i)$，则 $x\in B$ 且 $x\not\in A_i$ ($i=1,\cdots,n$). 所以$x\in B-A_i$
%     ($i=1,\cdots,n$)，故 $x\in \bigcap_{i=1}^n(B-A_i)$. 反之，若任取 $x\in\bigcap_{i=1}^n (B-A_i)$，
%     则$x\in B-A_i$ ($i=1,\cdots,n$). 所以 $x\in B$ 但 $x\not\in A_i$ ($i=1,\cdots,n$)，因此$x\in
%     B-(\bigcup_{i=1}^n A_i)$.
%    \end{proof}\vspace{0.1cm}
 \item [\Large 3.] 设 $X$ 和 $Y$ 都是集合，证明：对于 $X$ 的任何子集 $A$,$B$ 和 $Y$ 的任何子集 $C$,$D$，
   有：
   \begin{align*}
     (A\cup B)\times(C\cup D) &= (A\times C)\cup(A\times D)\cup(B\times C)\cup(B\times D)\\
     (A\cap B)\times(C\cap D) &= (A\times C)\cap(B\times D)\\
     (X\times Y)-(A\times C) &= ((X-A)\times Y)\cup (X\times (Y-C))\\
     (A-B)\times C &= (A\times C) -(B\times C)
   \end{align*}
%    \begin{proof}[证明.] 只证明第一条，其余自证. 

%      因为右方每一项都是左方的子集，所以显然 $\text{右}\subset\text{左}$，只需再证
%      $\text{左}\subset\text{右}$. 任取 $(x,y)\in\text{左}$，则一定有 $x\in A$ 或 $x\in B$，同时
%      $y\in C$ 或者 $y\in D$，因此 $(x,y)$ 在哪个乘积集合有四种情况：$A\times C$，$A\times D$，
%      $B\times C$ 或 $B\times D$，从而 $(x,y)\in\text{右}$. 
     
%    \end{proof}\vspace{0.1cm}
 \item [\Large 4.] 实数集合 $\mathbb{R}$ 中的一个关系 $R$ 定义为$$R=\{(x,y)\in\mathbb{R}^2 | x-y
   \in\mathbb{Z}\}$$证明 $R$ 是一个等价关系.
%    \begin{proof}[证明.]
%      证明$R$满足等价关系的三个条件：
%      \begin{enumerate}
%      \item 自反性：由于任何$x\in\mathbb{R}$都有 $x-x=0\in\mathbb{Z}$，因此 $xRx$.
%      \item 对称性：若 $xRy$，则 $x-y\in\mathbb{Z}$. 因此 $y-x=-(x-y)\in\mathbb{Z}$，$yRx$.
%      \item 传递性：设 $xRy$ 且 $yRz$，则$x-y\in\mathbb{Z}$ 且 $y-z\in\mathbb{Z}$，从而
%        $x-z=(x-y)+(y-z)\in\mathbb{Z} $，因此 $xRz$.
%      \end{enumerate}
%    \end{proof}\vspace{0.1cm}
\item [\Large 5.] 设 $X$ 和 $Y$ 是两个集合，$f:X\to Y$，$g:Y\to X$，证明：如果 $f\circ g=i_Y$，则 $g$ 是
  一个单射，$f$ 是一个满射.
%   \begin{proof}[证明.] 按照单射和满射的定义.

%     若 $y_1,y_2\in Y$，满足 $g(y_1)=g(y_2)$，则 $f\circ g(y_1) = f\circ g(y_2)$. 但是 $f\circ g
%     =i_Y$，从而 $i_Y(y_1)=y_1=i_Y(y_2)=y_2$. 这说明 $g$ 是单射. 

%     任取 $y\in Y$，都有$f(g(y))=i_Y(y)=y$. 总可令 $x=g(y) \in X$，则 $f(x)=y$，从而说明了 $f$ 是满射.
    
%   \end{proof}
\end{itemize}

%\end{document}
